# Функциональные тесты


Установка
---------

1. На компьютер скачивается образ сайта клиента c репозитория.
1. Если у клиента есть файрберд то образ приложения скачивается в папку **ow_plugins**
1. Затем в скаченный образ сайта в корень скачиваются тесты - **https://github.com/skalfa/skadate-clients-acceptance-test/archive/master.zip**
1. Нужно зайти в директорию с тестами **skadate-clients-acceptance-test** и запустить комманду установки **./install.sh**


Тестирование Skadate
--------------------

1. Для того чтобы запустить окружение для тестов нужно: в папке **skadate-clients-acceptance-test/skadate** выполнить комманду: **bin/selenium.sh** 
1. Все тесты находятся в папке - **skadate-clients-acceptance-test/skadate/features** и по умолчанию они все отключены
1. Нужно выбрать те тесты которые больше всего подходят клиенту по пометить сценарии тегом **@work** к примеру:
`@work Scenario: sending chat messages on the profile view page`
1. Затем следует прогнать выбранные тесты, для этого нужно выполнить комманду в отдельном окне консоли: **bin/behat --tags '@work'** находясь в директории **skadate-clients-acceptance-test/skadate**
1. Если часть тестов упала то нужно их починить прежде чем их заливать в репозиторий клиента
1. Если нужно то можно добавить новые сценарии 
1. Запуск определенного теста - **bin/behat features/user.feature**


Дополнительный материал по тестированию skadate
-----------------------------------------------

1. (Как работать с DOM страниц) http://mink.behat.org/en/latest/guides/traversing-pages.html
1. (Манипулирование страницами) http://mink.behat.org/en/latest/guides/manipulating-pages.html
1. (Интерактив со страницами) http://mink.behat.org/en/latest/guides/interacting-with-pages.html


Тестирование Firebird
----------------------
Coming soon...


Окончание тестирования Skadate и Firebird
-----------------------------------------

После того как написаны новые или адаптированы старые тесты **Skadate/Firebird** нам нужно:

1. В корень слепка со **skadate** нужно еще скопировать файл **.travis.skadate.firebird.yml** или **.travis.skadate.yml** (Если у клиента только skadate и нет firebird) из директории **skadate-clients-acceptance-test/configs**
1. Переименовать файл в корне в **.travis.yml**
1. Подлить как есть директорию с тестами в клиентский репозиторий (в образ skadate, файрберд не нужно подливать в слепок его можно удалить - он будет храниться в другом репозитории) и ранее добавленный файл **.travis.yml**

После этого нужно зайти в репозиторий клиента и убедиться что тесты проходят нормально без ошибок